<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd"><dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/1893</dc:identifier><dc:language>spa</dc:language><dc:creator>Longares Aladrén, Luis Alberto</dc:creator><dc:creator>Rubio Recio, José Manuel</dc:creator><dc:creator>Ibarra Benlloch, Paloma</dc:creator><dc:title>Zoogeografía ecológica del Quebrantahuesos (Gypaetus barbatus) en Aragón. Análisis y valoración de los factores ecogeográficos en relación con la reproducción.</dc:title><dc:description>Se analizan 99 variables ambientales que confluyen en los centros de actividad de 56 unidades reproductoras de Quebrantahuesos (Gypaetus barbatus) durante su periodo reproductor, a lo largo de 15 años (1988-2002) y ubicadas en el área de aplicación del Plan de Recuperación de la especie en Aragón (España). Se utilizaron herramientas propias de los Sistemas de Información Geográfica en las fases de obtención de los valores de las variables, analizándose posteriormente mediante técnicas estadísticas multivariable. Los resultados establecen una relación positiva entre el incremento de la pendiente del terreno y de la ganadería ovina y caprina con el éxito reproductor y por el contrario el incremento de las vías de comunicación con el fracaso, así como una relación directa en el 92% de los casos del éxito o fracaso con cambios anuales en los valores de temperatura y precipitación. We analyzed 99 environmental variables present in the core area from 56 reproductive units of the Bearded Vulture. The data range from 1988 to 2002 and is located within the area of the recovery plan for the species in Aragon (Spain). By Geographical Information Systems data was obtained from the variables, then analyzed using multivariate statistical techniques. The results show: positive relationship between the rise of the slope and the number of sheep and goats with the stability and between the increase of means of communication and failure player. Also, more novel, a direct relationship in 92% of cases between success or failure with annual climatic variations in temperature and precipitation. </dc:description><dc:publisher>Universidad de Zaragoza, Universidad de Zaragoza</dc:publisher><dc:identifier>TESIS-2008-015</dc:identifier><dc:identifier>oai:zaguan.unizar.es:1893</dc:identifier><dc:date>2003</dc:date></oai_dc:dc>