<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd"><dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/4502</dc:identifier><dc:language>spa</dc:language><dc:creator>Jarauta Simón, Estíbaliz</dc:creator><dc:creator>Civeira Murillo, Fernando</dc:creator><dc:title>Aterosclerosis subclínica medida mediante el grosor íntima-media carotídeo en hiperlipemias primarias</dc:title><dc:description>La aterosclerosis es la principal causa de enfermedad cardiovascular (ECV). La medición del grosor íntima-media de arteria carótida (GIMc) ha demostrado ser una herramienta eficaz para detectar lesiones ateroscleróticas desde estadios muy iniciales hasta fases más avanzadas además de correlacionarse con los principales factores de riesgo cardiovasculares conocidos. La hipercolesterolemia familiar (heHF) y la hiperlipemia familiar combinada (HFC) son dislipemias genéticas asociadas con alta prevalencia de ECV. Los objetivos de este estudio fueron comparar los valores de GIMc entre sujetos control, heHF e HFC de nuestra población como método de comparación de aterosclerosis e indirectamente del riesgo cardiovascular. Incluimos 432 sujetos con diagnóstico clínico de heHF, 170 con HFC y 213 controles normolipémicos, normotensos y sin historia personal de enfermedad cardiovascular, todos ellos entre 20 y 80 años. A partir de los resultados obtenidos se puede concluir que los valores del GIMc son mayores en sujetos con dislipemia familiar que en sujetos controles. Al comparar el GIMc en el grupo de dislipémicos, los valores fueron similares entre ambos grupos hasta la cuarta década de vida, momento a  partir del cual la aterosclerosis fue progresivamente mayor en sujetos HFC que en aquellos con heHF. </dc:description><dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher><dc:identifier>TESIS-2010-007</dc:identifier><dc:identifier>oai:zaguan.unizar.es:4502</dc:identifier><dc:date>2009</dc:date></oai_dc:dc>