<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd"><dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/11747</dc:identifier><dc:language>spa</dc:language><dc:creator>Esteban Sánchez, Ana Lucía</dc:creator><dc:creator>Velasco de la Peña, Esperanza</dc:creator><dc:title>Difusión normalizada PApPI: Portal de Archivos para Publicaciones e Investigación</dc:title><dc:description>El principal objetivo es diseñar una aplicación para la difusión en Internet de descripciones archivísticas, adaptadas a la normativa emitida por el Consejo Internacional de Archivos. Algunas de las características de dicha aplicación son: multirepositorio, multilingüe, acceso abierto, contenidos autogestionados, trabajo colaborativo en publicación e investigación, interoperabilidad y software libre. Los objetivos específicos planteados son: - Analizar las normas del Consejo Internacional de Archivos para diseñar un modelo de datos para su posterior implementación como una bd relacional. - Analizar los formatos de intercambio estandarizados vinculados a dicha normativa. - Analizar los diferentes tipos de aplicaciones de software relacionadas con la gestión archivística y su difusión en Internet, preferentemente de software libre. - Diseñar los mecanismos y funcionalidades para permitir el trabajo individual y grupal, orientado tanto a la publicación como a la investigación. - Implementar un prototipo funcionalmente operativo de la aplicación diseñada. - Crear un plan de empresa para la implantación de este proyecto de software libre.</dc:description><dc:publisher>Universidad de Zaragoza, Prensas de la Universidad</dc:publisher><dc:identifier>TESIS-2013-080</dc:identifier><dc:identifier>oai:zaguan.unizar.es:11747</dc:identifier><dc:date>2013</dc:date></oai_dc:dc>