<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd"><dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/3212</dc:identifier><dc:language>spa</dc:language><dc:creator>Miramar Gallart, Mª Dolores</dc:creator><dc:creator>Peleato Sánchez, María Luisa</dc:creator><dc:creator>Susín López, Santos A.</dc:creator><dc:title>Caracterizacion redox de "Apoptosis inducing factor" y estudio de los mecanismos moleculares implicados en su transferencia electronica</dc:title><dc:description>Apoptosis Inducing Factor (AIF) es una flavoproteína que interviene en una vía apoptótica mitocondrial independiente de caspasas. Induce condensación de la cromatina y fragmentación de alto peso molecular de 50 Kb. Se la ha relacionado con el mantenimiento, biogénesis o ensamblaje del complejo I respiratorio. Los objetivos de esta tesis doctoral han sido: 1) estudiar las propiedades redox de AIF, realizar un estudio bioquímico y determinar sus actividades; 2) determinar la relación de sus propiedades redox con su actividad apoptogénica y 3) analizar los mecanismos moleculares implicados en la transferencia electrónica de la proteína mediante la caracterización de mutantes. mAIFDelta1-120 tiene actividades NADH oxidasa, diaforasa, monodehidroascorbato reductasa, citocromo c reductasa y adrenodoxina reductasa y puede generar anión superóxido y peróxido de hidrógeno en condiciones aeróbicas. La actividad redox es independiente de su actividad apoptogénica. Los residuos K177, E314, F310, P173 y W483 están implicados en la transferencia electrónica de hAIFDelta1-102.</dc:description><dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher><dc:identifier>TESIS-2009-045</dc:identifier><dc:identifier>oai:zaguan.unizar.es:3212</dc:identifier><dc:date>2009</dc:date></oai_dc:dc>