<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd"><dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/30856</dc:identifier><dc:language>spa</dc:language><dc:creator>Martínez Forniés, Víctor</dc:creator><dc:creator>Herranz Bercedo, Félix</dc:creator><dc:title>Intervención fisioterápica en una niña con síndrome de Wolf-Hirschhorn</dc:title><dc:description>Introducción: El síndrome de Wolf-Hirschhorn es un trastorno del desarrollo caracterizado por rasgos craneofaciales típicos, retraso en el crecimiento pre- y postnatal, discapacidad intelectual, retraso grave en el desarrollo psicomotor, convulsiones, e hipotonía. Fue descrito en 1961 por Hirschhorn y Cooper, y en 1965 por Wolf y cols.  Objetivo: El objetivo principal fomentar y estimular el desarrollo psicomotor de la paciente; Y normalizar el tono. Metodología: Se realiza un diseño de estudio  intrasujeto N=1, AB, experimental, longitudinal y prospectivo. Paciente de 12 meses de edad que presenta Síndrome de Wolf- Hirschhorn, prematura, retraso psicomotor, hipotonía axial e hipertonía en extremidades. Se realiza una valoración pre y post-tratamiento. El tratamiento fisioterápico consiste en un programa de ejercicios de estimulación psicomotora, movilizaciones, masoterapia y estiramientos.   Desarrollo: Se valora la evolución de la paciente, en las sesiones diarias de 30’ (4 sesiones semanales), realizadas en el centro de Atención Temprana IASS Base I de Zaragoza.  Conclusión: En nuestro caso, la aplicación de un programa de ejercicios fisioterápicos de estimulación psicomotriz y realizado de manera precoz ha resultado beneficioso para la paciente.</dc:description><dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher><dc:identifier>TAZ-TFG-2014-272</dc:identifier><dc:identifier>oai:zaguan.unizar.es:30856</dc:identifier><dc:date>2014</dc:date></oai_dc:dc>