<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd"><dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/56530</dc:identifier><dc:language>spa</dc:language><dc:creator>Gavete Bernad, Beatriz</dc:creator><dc:creator>Blasco Aznar, Pedro Luis</dc:creator><dc:title>Bioética y Biopolítica: la medicalización. Repensar el principio de autonomía a través de Foucault</dc:title><dc:description>Este trabajo pretende analizar las implicaciones que tiene para la autonomía la medicalización de la sociedad. En concreto, se analiza el principio de autonomía bioético desde las ideas biopolíticas foucaultianas. Para ello, en un primer momento se analizará el pensamiento biopolítico de Michel Foucault, es decir, la manera en la que surgen en el siglo XVIII nuevas formas de dominio político sobre el cuerpo y la salud. Tras esto, en segundo lugar, se pasará a analizar el papel que representa la medicina en esta biopolítica partiendo de la idea foucaultiana de que la medicina es una estrategia biopolítica. Así, en tercer lugar se examinará la importancia que esta estrategia biopolítica tiene en la sociedad contemporánea, se expondrá la manera en la que la medicalización determina y manipula las prácticas, las decisiones y las vidas de los individuos. Una vez presentadas las características de la sociedad medicalizada se pasará a analizar cómo tal medicalización supone una anulación –o al menos disminución– de la autonomía individual y colectiva. Así, se elaborará una crítica ética de esta situación desde el principio bioético de autonomía, resaltando, además, la necesidad de ampliar el campo de análisis y de actuación de tal principio. Finalmente, se expondrán las principales ideas éticas de Foucault, intentando ver lo que éstas pueden aportar para recuperar y restablecer la autonomía menguada o anulada por el proceso de la medicalización.</dc:description><dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher><dc:identifier>TAZ-TFG-2016-2453</dc:identifier><dc:identifier>oai:zaguan.unizar.es:56530</dc:identifier><dc:date>2016</dc:date></oai_dc:dc>