<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd"><dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/1884</dc:identifier><dc:creator>Izquierdo Estallo, Salvador</dc:creator><dc:creator>Fueyo Díaz, Norberto</dc:creator><dc:title>Computational Gas Dynamics with the Lattice Boltzmann Method: Preconditioning and Boundary Conditions</dc:title><dc:description>La ecuación de lattice Boltzmann (LB) es un método de Fluidodinámica Computacional (CFD) basado en la teoría cinética de gases que aproxima la solución de las ecuaciones de Navier-Stokes incompresibles en el límite de números de Mach y de Knudsen bajos. El creciente interés por este método proviene de las mejoras que introduce respecto a las técnicas clásicas de CFD, debido a su alto rendimiento computacional y a la posibilidad de incorporar modelos físicos a un nivel más fundamental debido a su origen cinético. El trabajo de esta Tesis se centra en el desarrollo de nuevas aproximaciones a dos aspectos numéricos: (i) condiciones de contorno, incluyendo la modificación de condiciones de contorno existentes para el tratamiento de la interacción entre contornos y ondas de presión, y la extensión necesaria para incluir condiciones de contorno relacionadas con gradientes de variables macroscópicas; y (ii) precondicionamiento, derivando métodos de lattice Boltzmann equivalentes a precondicionadores temporales de las ecuaciones de Navier-Stokes, y analizando las mejoras obtenidas. Se espera que estas propuestas ayuden a la generalización del uso de los métodos de lattice Boltzmann como una técnica estándar de CFD. </dc:description><dc:publisher>Universidad de Zaragoza, Universidad de Zaragoza</dc:publisher><dc:identifier>TESIS-2008-007</dc:identifier><dc:identifier>oai:zaguan.unizar.es:1884</dc:identifier><dc:date>2008</dc:date></oai_dc:dc>