<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd"><dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/7698</dc:identifier><dc:language>spa</dc:language><dc:creator>Alayeto Angoy, Alma</dc:creator><dc:creator>Boné Garasa, Antonio</dc:creator><dc:title>Plantación de almendros (prunus ducis) en marco semi-intensivo de 32,87 hectáreas en el término municipal de Ejea de los Caballeros</dc:title><dc:description>El objeto del presente proyecto es la implantación de una plantación de almendros en el polígono trece del término municipal de Ejea de los Caballeros (Zaragoza). En primer lugar se han realizado los estudios de previos: estudio climatológico, análisis de agua y de suelo. Los resultados de estos estudios nos han permitido evaluar las diferentes necesidades del almendro en nuestra finca y así determinar las técnicas de cultivo necesarias. En segundo lugar, se ha realizado un estudio agronómico para calcular las necesidades netas de riego y con los datos obtenidos se paso al estudio hidráulico. De este estudio hidráulico se obtienen las unidades y subunidades de riego en las que se descompone la finca así como los diferentes diámetros de las tuberías y las perdidas de cargas que se producen en ellas. Se redacta un pliego de condiciones, un estudio básico de seguridad y salud y un presupuesto de la obra. Además se realizan los planos correspondientes para la ejecución de obra. Por último se realiza un estudio económico del proyecto analizando criterios de viabilidad económica como VAN y TIR, obteniendo resultados que demuestran la rentabilidad económica del presente proyecto.</dc:description><dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher><dc:identifier>TAZ-PFC-2012-328</dc:identifier><dc:identifier>oai:zaguan.unizar.es:7698</dc:identifier><dc:date>2012</dc:date></oai_dc:dc>