<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd"><dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/12556</dc:identifier><dc:language>spa</dc:language><dc:creator>Lou Mur, Silvia</dc:creator><dc:creator>Pelegrín Valero, Carmelo Mariano</dc:creator><dc:creator>Olivera Pueyo, Javier</dc:creator><dc:title>Pacientes con trastornos de la personalidad: Diferencias y similitudes entre una unidad de corta estancia y una unidad de trastornos de la personalidad</dc:title><dc:description>Analizamos características sociodemográficas, clínicas y consumo de recursos de pacientes con TP ingresados en Unidad de Corta Estancia (UCE), y en Unidad de Trastornos de Personalidad (UTP), comparando dichos resultados. Es un estudio descriptivo transversal. Muestra de 126 pacientes, diagnosticados usando criterios DSM-IV e IPDE. Estudio estadístico con SPSS: T-Student y Chi-Cuadrado. Conclusiones: en UCE más varones, edad media superior y viven solos con mayor frecuencia. Cluster B el más frecuente en ambas unidades. Cluster A frecuente en UCE pero no en UTP. Varios diagnósticos de TP por paciente habitual en ambas. La comorbilidad psiquiátrica es habitual, lo frecuente: Abuso de sustancias y Trastornos del Ánimo. Intentos autolíticos y alteraciones conductuales son principales motivos de ingreso en UCE. Baja tasa de abandonos en UTP. Las medidas de contención eran más utilizadas en UCE. La polifarmacia era habitual en ambas. La comorbilidad psiquiátrica asociada no producía mayor consumo de recursos sanitarios.  </dc:description><dc:publisher>Universidad de Zaragoza, Prensas de la Universidad</dc:publisher><dc:identifier>TESIS-2013-107</dc:identifier><dc:identifier>oai:zaguan.unizar.es:12556</dc:identifier><dc:date>2013</dc:date></oai_dc:dc>